朱古力囊腫真係會不孕嗎？

請問有冇絲打驗過有朱古力囊腫?
上年7月婚前檢查嘅時候驗到有
睇過3個醫生，有2個就叫盡快手術，有1個就叫試下造人先
當時因為準備今年3月結婚，所以未有手術又未有試造人
結婚後試左個幾月都唔成功
想考慮手術，但手術又話會有機會影響卵巢功能
同埋手術後都有機會復發
有冇絲打有相關經驗可以分享下
心急人上

會唔會遲咗啲 btw祝你冇事啦

應該depends你個瘤喺子宮/輪卵管嘅咩位置 大小 嚴重程度 壓住幾多嘢喎
咁少info好難答你

要睇吓你個囊腫有幾大
係會大大減低懷孕機率

而家你一係盡快懷孕一係就做手術之後再計劃懷孕
因為懷孕->停經一年->俾子宮休息
其實做手術切完唔代表件事完左
因為你會繼續經期 然後又經血倒流 然後又生過囊腫

你係唔係都一定要做手術架喇
BB 隨緣喇
問醫生喇